20180821 黃偉民易經講堂 貿易戰點收科？ 特朗普究竟要什麼？ 人民幣會跌到幾時？

20180821 黃偉民易經講堂

貿易戰點收科？
特朗普究竟要什麼？
人民幣會跌到幾時？
鄕黨篇第十

Wong Wai Man

土耳其經濟出現大問題，她的貨幣里拉，跌了近乎一半。有能力有辦法的土耳其人早已走到國外，外資紛紛撤離……

但誠如德國總理麥克爾說的，沒什麼人關心土耳其。

世界不關心土耳其，但大家都盯著中國大陸。中國經濟規模，是土耳其的十五倍。只要人民幣下跌三成，不只大陸變天，世界任何角落都會受影響。

中國大陸和土耳其，又是走在同一條路上，她們的對手，都是美國。

美國經濟制裁土耳其，加徵關稅，背後的原因，緣於前年土耳其發生流產政變，總統歸咎是一名反對派領袖，在美國策劃，要求美國交人。

美國不允，遂拘捕境內美國牧師布倫森，作為交換人質。美國答應用在囚於以色列的一名土國恐怖份子，交換美國牧師。事後土耳其反口，美國便將土耳其進口關稅提高一倍。

香港人當然不關心土耳其，但美國亦正用同一方法，對付大陸。所謂貿易戰，其實是美國以關稅名義，懲罰大陸商品，跟著的是貨幣戰，美元加息，人民幣只能大瀉。

習近平一直看不起特朗普。

他承繼著習仲勛一條紅色血脈，在中共山頭林立的叢林血泊中走出來，打散了薄家，拿下了軍頭，清算了江系。集黨政軍大權於一身，修憲永續權力，是中共當今的第一鬥爭高手。

而特朗普，銅臭商人，業餘政客，玩女人，破過產，口沒遮攔。從中興事件開始，習一直以為特朗普只是要錢。

貿易戰開始，習仍是掉以輕心。以為你罰我中國貨，我罰回你美國貨，豪言「以牙還牙」。到美國加碼，北京才驚覺自己沒有這麼多牙來應付。

習的希望工程——一帶一路又進行得如火如荼。當初的如意算盤，是用陸路運輸，將伊朗石油，變相成中國石油。

工業強國，缺的是石油。美國制裁伊朗，剛好正中北京下懷。伊朗要錢，中國要油，互通有無，這就是強國崛起的時機。

北京也認為美國無法禁絕伊朗石油的，因為伊朗停產，世界油價，自然飆至當年的150美元一桶！

但今年八月，油價仍只是60美元一桶，油價未見高升，一帶一路的如意算盤打不響，成本高，效益低，北京算漏了美國頁岩油的正式投產。

上周六，八月十八日，特朗普放下狠話，誰再買伊朗石油，即是與美為敵，將招至全面的經濟報復。

習近平如夢初醒。

要求搞掂北朝鮮金正恩，不理國會反對，放生中興，貿易戰初期只是懲罰五百億，大陸商品，縱容中國伊朗打雙打。

原來全都是幌子，冚手煙怕你唔跟而已。

貿易戰漸入高潮，一帶一路愈來愈唔對路，聯儲局開始加息，人民幣如浪裡行舟了。

人民幣在跌，騰訊那些大藍籌也在跌，香港人揸著國內資屋的，心都沉了。

很多人，十多年前，在深圳遊玩，腳底按摩吃喝玩樂時，順道在福田珠海買了一兩層幾十萬人仔物業的，幾萬元一成首期，供三數千港元供款，他們說「搏兩邊，樓價升，人仔又升」。

十多年過去，幾十萬元的單位，都變千多萬人民幣了。去年人人仍在念：
「咁高，租又唔值錢，不如賣了它。
但外匯管制，又轉不了落香港。
地下錢莊又怕風險……
落了香港又存不入銀行。」

又晒命，又開心，又煩惱。

如今人仔在跌，股票在跌，貿易戰愈睇愈唔對路，只有樓價仍堅挺，但匯率跌了十幾%，像無底洞，又寢食難安了。

述而篇第七 第十五章：
子曰：
飯疏食，飲水，曲肱而枕之，樂亦在其中矣。
不義而富且貴，於我如浮雲。

這是很有名的一段，李嘉誠早年發跡，在訪問時曾引用，在香港幾乎人人都聽過。

孔子認為，人生的快樂，不能建築在外在的物質上，不能靠世俗的虛榮。要建立一套自己的價值標準，要清楚自己的人生追求。

一旦有明確的目標，即使粗茶淡飯，飲白開水，彎起雙臂當枕頭，睡上一覺，人生已經可以很快樂了。

不義而富且貴，義者，宜也。不合理而來的富和貴，就如浮雲一樣，聚散不定。來得莫名其妙，去時也莫名其妙。

看通這點，才能建立自己的精神人格。

今日香港百業艱難，只有樓價在升，和洗黑錢蓬勃。國內的錢，無論貪官污吏的，和剛才說，無意買樓一本萬利的，都急於運來香港。

香港做生意，表面做零售、保險、投資、物流……等等的，其實都在洗錢，檯面蝕，檯底賺。

這樣的富貴，當然聚散無定了。

貿易戰如何收科？

北戴河會議，習近平一人獨鬥元老會，他知道這場貿易戰打錯了，但如何善後？

派一名商務部副部長去美國，打點一下談判桌，由於級數太低，只能做做安排工作，一定要習親自會侵，才能妥善完戰。

但侵究竟要什麼呢？

這時候專程赴美請罪，強國面子無存了，北京的政治對手有借口發難了，還有十四億人民的脆弱感情。

自然的時機，是G20高峰會。特朗普和習近平都會出席，是國際會議，兩人碰頭，了結這場戰爭，大家順理成章，又體面，又有餘地。

但日期在十一月三十日，大陸的經濟底子，是否能拖多三個月?

2018年8月21日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。

05:58
究竟 Hong Kong is China 定 Hong Kong is not China 架 ？

22:00

亮劍 亮劍 亮劍

雖遠必誅